---
author: iosifidis
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2015-03-24 15:02:34
guid: https://static.gnome.org/gnome-gr/?p=3105
id: 3105
permalink: /2015/03/24/migration-to-gnome-org/
tags:
  - gnome
  - gnome.gr
  - wiki
  - λίστα αλληλογραφίας
  - Πλανήτης GNOME.gr
title: Μεταφορά των υπηρεσιών gnome.gr σε υποδομές της κοινότητας GNOME
url: /2015/03/24/migration-to-gnome-org/
---

[<img class="  wp-image-3136 aligncenter img-responsive " src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2015/03/migration_1.png" alt="migration_gnomegr" />](https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2015/03/migration_1.png)
  
Εδώ και αρκετό καιρό θα έχετε παρατηρήσει μια σιγή στην Ελληνική κοινότητα του GNOME, παρόλο που πλησιάζουμε και στη νέα έκδοση του GNOME.

Ο λόγος είναι απλός&#8230;

Αποφασίσαμε να μεταφέρουμε τις υπηρεσίες μας στις υποδομές της κοινότητας GNOME, ώστε να μην επιβαρύνονται άτομα αλλά και να γίνεται καλύτερη ομαδική διαχείριση. Η μετάβαση των υπηρεσιών ολοκληρώθηκε ομαλά και με επιτυχία και παρακάτω ακολουθεί μια περίληψη διαδικασίας.
  
&nbsp;

  * **Ιστοσελίδα κοινότητας** – <http://gnome.gr>
  
    Η ιστοσελίδα μας μεταφέρθηκε σε διακομιστές του GNOME.org. Σε περίπτωση που εντοπίσετε οποιοδήποτε σφάλμα, σε εικόνες, συνδέσμους κ.λπ, μην διστάσετε να επικοινωνήσετε μαζί μας ώστε να το διορθώσουμε άμεσα.
  * **Λίστα αλληλογραφίας** – <a href="https://mail.gnome.org/mailman/listinfo/gnome-el-list" target="_blank">https://mail.gnome.org/mailman/listinfo/gnome-el-list</a>
  
    Η ιστοσελίδα της λίστας αλληλογραφίας μας έχει αλλάξει, καθώς βρισκόμαστε σε νέο σπίτι! Έχει παραμείνει ίδια όμως η διεύθυνση στην οποία μπορείτε να επικοινωνήσετε μαζί μας, για το οποίο και έχουν ενημερωθεί οι συνδρομητές της λίστας.</p> 
    Για περισσότερες πληροφορίες, καθώς και για να εγγραφείτε και να δείτε το αρχείο της λίστας επισκεφθείτε τη <a href="https://mail.gnome.org/mailman/listinfo/gnome-el-list" target="_blank">νέα λίστα αλληλογραφίας</a>.</li> 
    
      * **Wiki** – <a href="http://wiki.gnome.gr" target="_blank">http://wiki.gnome.gr</a>
  
        Πλέον χρησιμοποιούμε το επίσημο wiki της κοινότητας του GNOME. Η παλιά μας διεύθυνση έχει παραμείνει ως έχει, με τη διαφορά πως σας ανακατευθύνει στη νέα τοποθεσία του wiki. Διατηρήσαμε επίσης την ίδια δομή, θεωρώντας πως είναι πιο εύχρηστο, ενώ το περιεχόμενο έχει μεταφερθεί και αυτό στη νέα διεύθυνση. Θα χαρούμε να το εμπλουτίσετε με συμβουλές και οδηγούς σχετικά με το μεταφραστικό μας έργο.
      * **Πλανήτης GNOME Ελλάδα/Κύπρος** – <a href="http://planet.gnome.gr/" target="_blank">http://planet.gnome.gr/</a>
  
        Ο Πλανήτης μας βρίσκεται πλέον σε διακομιστές του GNOME.org.</ul> 
    
    &nbsp;
    
    Όλο αυτό το εγχείρημα το επιμελήθηκε ο Θάνος Τρυφωνίδης σε συνεργασία με τον <a href="https://www.dragonsreach.it/about-me/" target="_blank">Andrea Veri</a> (sysadmin του GNOME) και τους ευχαριστούμε θερμά για την προσφορά τους.
    
    Θα θέλαμε να ευχαριστήσουμε επίσης τον Νίκο Χαρωνιτάκη που μας παρείχε τις υποδομές για να φιλοξενούνται οι υπηρεσίες της ελληνικής κοινότητας του GNOME, τον Κώστα Παπαδήμα για την παροχή του domain καθώς και τον Σίμο Ξενιτέλλη για τη βοήθεια του στη διαχείριση των υπηρεσιών μας.
    
    —
  
    Ελληνική κοινότητα του GNOME
